1. устанавливаем драйвера (drivers)
2. Подключаем телефон в DFU
(выключенный телефон подключаем с зажатыми кнопками громкости к юсб)
(при ошибке подключенный по usb телефон ребутаем зажав все 3 клавиши пока в диспетчере устройств не пропадет, после отпускаем клавишу включения, если распознался как dfu продолжаем если нет пробуем ребцтнуть снова)

3. Настраиваем файл params.cmd 
указываем порт DFU, сохраняем, выполняем батник № 1, указываем порт EDL (9008), сохраняем, закрываем.
3.b Чтобы сделать бэкап флэшки нужно выполнить 2,3,4 (важное примечание если не хотите скачивать userdata (огромный раздел, который в любом случае прийдется форматировать) после выполнения батника 2 удалите строку userdata из файла selparts.txt)
3.c Чтобы записать разделы перечисленные в targetparts.txt (по умолчанию aboot) выполнить 5
Файл aboot будет взят из папки target.
*Чтобы записать сервисный абут(система не загрузится но для анлока хватит) скопируйте файл из папки serv_aboot в папку target.
*Чтобы откатится скопируйте абут bиз папки backup в target
и выполните батник №6.

3.d В случае если все запороли и совсем ничего не работает
выполняете батник №7

Возможные ошибки:
Если ошибка 2,6,21 то достаточно ребутнуть телефон опять в DFU перевести в edl и продолжить

Используемые материалы:

Qualcomm Snapdragon partition backup/restore tool set
======================================================================

Created by: Eugene Muzychenko (software@muzychenko.net)

Version: 1.1

Модифицировано мной: sl-tx http://4pda.ru/forum/index.php?showuser=2881978